%@Tire: Nouvelle Calédonie -- Décembre 2009
Pour trouver la hauteur d'une éolienne, on a les renseignements suivants :
\begin{itemize}
  \item Les points $O$, $A$ et $C$ sont alignés.
  \item Les points $O$, $B$ et $D$ sont alignés.
  \item Les angles $\widehat{OAB}$ et $\widehat{ACD}$ sont droits.
  \item $OA = 11$~m ; $AC=594$~m ; $AB=1,5$~m.
\item Le segment $[CD]$ représente l'éolienne.
\end{itemize}
\begin{Enumerate}
\item Faire un schéma représentant cette situation.
\item Expliquer pourquoi les droites $(AB)$ et $(CD)$ sont parallèles.
\item Calculer la hauteur $CD$ de l'éolienne. Justifier. 
\end{Enumerate}